# README #

## Dependencies ##
**Required:**

* Python>=3.3
* Tornado>=4.0

**Optional:**

* Qt5
* PyQt5

## Installation ##
EasyLantern uses setuptools as distribution system.
For install it just run `python setup.py install` in folder with unpacked source.
### Running server ###
You could run test server implementation with single command:
```!bash
python -m easylantern.server
```
It supports some command line parameters such as host address, verbosity level, log destination and so on.
For more info run it with `--help` option or just with `-?` flag:
```!bash
python -m easylantern.server --help
```
### Running client ###
Client runs in the same way as server and supports almost the same parameters:
```!bash
python -m easylantern.client
```
By default, it runs in console mode. If you want to see nice and cute GUI add `--ui qt` parameter(requires Qt5 and PyQt5).

**WARNING:** Installation PyQt5 in virtual environment is not simple.

## Текст задания ##

>Фонарь (тестовое задание)
>
>Требуется написать управляемый по сети фонарь. Команды управления фонарь
>принимает от сервера фонаря. Предполагается, что реализация сервера уже
>существует (однако недоступен вам в процессе разработки клиента фонаря).
>Фонарь и сервер общаются по Протоколу Управления Фонарем, работающему поверх
>соединения TCP.
>
>Протокол Управления Фонарем (ПУФ) устроен следующим образом. Для изменения
>состояния фонаря сервер передает ему команду управления. Все команды
>кодируются в виде [TLV](http://en.wikipedia.org/wiki/Type-length-value), при
>этом поле type имеет размер 1 байт, поле length — 2 байта и поле value — 
>length байт. Все данные передаются по сети в Big Endian.
>
>ПУФ версии 1 описывает три команды:
>
>* ON (включить фонарь): type = 0x12, length = 0
>
>* OFF (выключить фонарь): type = 0x13, length = 0
>
>* COLOR (сменить цвет): type = 0x20, length = 3, value интерпретируется как
>новый цвет фонаря в RGB.
>
>Предполагается, что в будущих версиях ПУФ могут появляться новые команды,
>однако структура TLV останется неизменной.
>
>Реализация фонаря должна удовлетворять следующим требованиям:
>
>1. При запуске фонарь должен запрашивать хост:порт (по умолчанию
>127.0.0.1:9999), подсоединяться по TCP и после этого начать отрабатывать
>протокол управления.
>
>2. При получении данных от сервера фонарь собирает целые команды (type +
>length + value) и, если type известен, обрабатывает команду, иначе молча ее
>игнорирует.
>
>3. При получении команды ON фонарь включается (отрисовку фонаря оставляем на
>ваше усмотрение).
>
>4. При получении команды OFF фонарь выключается.
>
>5. При получении команды COLOR фонарь меняет цвет.
>
>6. При завершении работы фонарь корректно закрывает соединение с сервером.
>
>7. Реализация фонаря позволяет легко добавлять любые новые команды.
>
>Проработанность обработки исключительных ситуаций (ошибки установления
>соединения, обрывы соединения) — на ваше усмотрение.
>
>Технологические требования:
>
>1. Задание принимается в виде готового к выполнению Python-пакета.
>
>2. Версия Python — 2.7 или 3.3 (на выбор).
>
>3. Для реализации сетевого протокола использовать фреймворк Tornado.
>
>4. Репозиторий с исходниками должен быть доступен на GitHub или Bitbucket.
>